<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# 3 Нарушение игровой атмосферы
Оставайтесь в роли своего персонажа всё время. Сеттинг сервера — высокотехнологичная космическая станция корпорации МирДи.
  - Намеренный выход в ССД/Ghost во время РП-взаимодействия или конвертации в антагониста запрещён. При непредвиденных обстоятельствах предупредите через LOOC.
  - Злоупотребление «мемными» фразами и отыгрыш не своего персонажа (например, постоянные реплики в духе вашего голоса) нарушают атмосферу.

# 3.1 Повергейминг
Ваш персонаж — обычный человек (или гуманоид). Он испытывает боль и страх.
  - Запрещено демонстрировать нереалистичную ловкость под дулом оружия.
  - Нельзя игнорировать пытки и вести себя как неуязвимый боец.
  - Прятать предметы класса High Risk «на всякий случай» — это ПГ.
Правило не распространяется на столкновения с крупными антагонистами, где выживание в принципе маловероятно.

# 3.2 Метагейминг
Запрещено использовать информацию, полученную не через РП:
  - Данные от гостов, из LOOC/ООС, Discord, стримов и т.д.
  - Стриминг не запрещён, но желательно предупреждать администрацию.
Память персонажа:
  - После крита персонаж помнит всё, что было до него.
  - После смерти и реанимации — забывает последние 3 минуты до гибели.
Кооперативная игра (КООП) является метагеймингом и карается строже. Обучающий КООП разрешён с предварительным уведомлением администрации.

# 3.3 IC в OOC/LOOC
Обсуждение событий текущего раунда в OOC и LOOC запрещено. Особенно запрещены сообщения вида «X меня убил» или «клонируйте меня».
  - В LOOC допускаются подсказки по механикам игры.
  - Оскорбления и угрозы в чатах — строго запрещены. Не воспринимайте игру лично; при неадекватном поведении другого игрока обращайтесь в АХелп.

# 3.4 Самоубийство
Суицид без веских причин запрещён. Под злоупотреблением понимается:
  - Суицид без обоснования
  - Суицид при задержании или казни
  - Суицид при раскрытии вас как антагониста
  - Суицид-подрыв (с заранее приготовленной бомбой)
Суицид разрешён только с разрешения администрации.

# 3.5 Безграмотность
Язык сервера — русский. Старайтесь писать грамотно, без сокращений вроде «плз», «спс», «прив». Требования едины для всех игроков, независимо от родного языка.

# 3.6 Ступиднейм
Ваш персонаж — сотрудник корпоративной станции МирДи. Имена должны соответствовать сеттингу и расе персонажа.
  - Запрещены имена знаменитостей, персонажей из фильмов, игр, аниме и т.п.
  - Запрещены нелепые имена (например, «Moon Luck», «Kek Memov»).
  - Никаких сокращений и кличек в именах.
  - Запрещено копировать имена уже существующих персонажей, особенно с ответственными ролями.
Администрация вправе потребовать сменить имя.

# 3.7 Ступид-объявления
Запрещено использовать консоль связи для несерьёзных или неуместных объявлений, не связанных с событиями раунда. Например: «Опять щиткьюрити на смене» или строчки из песен.

# 3.8 Конец раунда
РП продолжается до перезапуска раунда. Все правила остаются в силе даже после отлёта эвакуационного шаттла.
Мелкие нарушения (спам, ступид-объявления, кидание дубинок и прочее) наказываются только по данному правилу. Серьёзные нарушения влекут применение всех соответствующих правил.

</Document>
