<!--
SPDX-FileCopyrightText: 2024 Chief-Engineer <119664036+Chief-Engineer@users.noreply.github.com>
SPDX-FileCopyrightText: 2025 Aiden <28298836+Aidenkrz@users.noreply.github.com>

SPDX-License-Identifier: AGPL-3.0-or-later
-->

<Document>
# 4 Логика персонажей
При создании персонажа учитывайте контекст:
  - Корпорация МирДи использует подкупные СМИ для поддержания репутации.
  - Ваш начальник — это ваш начальник. Уважайте его; открытый конфликт должен быть обоснован.
  - В описании персонажа — только внешность и при необходимости ООС-заметки. Характер создаётся речью и действиями, а не строчками в описании.

# 4.1 Чрезмерное оскорбление в IC
Повторяющиеся беспричинные оскорбления в IC могут быть расценены как мета-хейт.
Знайте меру. Оскорбление персонажа — это одно, но слова, явно направленные на живого человека по ту сторону экрана, — другое. Администрация вправе потребовать прекратить.

# 4.2 Несоответствие должности
Не берите главные роли, если не готовы к ответственности.
  - Инженер обязан настроить двигатель и электроснабжение.
  - Генетик обязан клонировать погибших.
  - Капитан и офицеры СБ должны знать Космозакон и СРП (или иметь вики под рукой). Систематические злоупотребления полномочиями ведут к джоббану.
  - Коррумпированный персонаж — только с разрешения Администрации через АХелп.

# 4.3 Ограничение на профессиональные навыки
Каждый персонаж обучен своей профессии и практически не знает о работе чужих отделов.
Примеры недопустимого:
  - Мим не может запустить ДАМ вместо инженера.
  - Инженер не может разделывать туши вместо повара.
  - Офицер СБ не может подменять ни того, ни другого.
Смежные должности (повар/ботаник/бармен) могут знать работу друг друга в общих чертах. При замещении рекомендуется отыгрывать наличие прошлого опыта (пара фраз вполне достаточно). О получении нового навыка необходимо сообщить в АХелп.

# 4.4 Выход из игры
Выход без предупреждения на важных ролях более чем на 15 минут запрещён.
Важные роли: командование станции, ЦК, КСО, Смотритель, Бригмедик, Атмосферный техник, Химик.
Если нужно срочно отойти — найдите IC-объяснение (туалет, сон). ССД/КРС — IC-явление, нельзя объявлять об этом вслух («Я в КРС»). При плановом уходе — сдайте снаряжение главе и отправляйтесь в крио.
</Document>
